有人說"人的存在是享受，而不是捱苦"，你同意嗎？試抒己見

承上題
如果要你選擇吃下紅藥丸，去走一條相對困難而痛苦的路，去發現真相，或者吃下藍藥丸，去走一條相對舒適而平坦的路，活在無知當中，你會如何選擇？為什麼？

真相係咩真相

答左第一題先

No

藍藥丸，活在無知當中

知道左真相就會有能力改變??
一路辛苦去堅持努力到最後的結果，只係得到左一個你改變唔到的事實
禁知道個真相有咩用??

選條舒服的路起碼過程中享受過

人的存在是為快樂，而不是著眼於痛苦

matrix

戇鳩
舒服就要無知?
痛苦先有真相?

個題目係咁
你就on9

自古以來，無論邊一個國家既歷史都反映住愚民政策，鼓勵人管好自己既生計之後，就唔好再理一d政策上，甚至世界性既大是大非。

你想行既路係平坦、舒適、狹隘、無知

定係崎嶇、艱辛、遼闊、自由，又痛苦

留名

不如咁講

你想做有錢而無知嘅北韓人

定係想做知道自己國家有幾廢嘅金仔

咩叫發現真相？咁如果真相就係你注定要受苦 咁點解要認清真相

你又點define享受同捱苦？咁如果有人享受捱苦又算唔算捱苦？捱苦嘅過程唔痛苦又算唔算捱苦？

人生滿希望

究竟 存在主義係咪呃鳩人

快樂係短暫 所以係痛苦

係其實大家都活在matrix世界入面，真正既你仲戴住vr浸緊係營養液之中

戇鳩 金仔話你知就算我打唔贏我都可以同70億地球人攬炒呀

不同意，你望下自然界有邊種動物係有得享受而唔係終日捱苦？自然界嘅本質就係要掙扎求存。人之所以有得享受，係因為有其他人幫你捱咗額外嘅苦。

發現真相係咩真相先？宇宙嘅真理？定係世界嘅黑暗面？

機器可以代替人類去受生存的苦

可是，有自私的人，為左自利去放棄發展全人類既共同利益

舉例？ 自古以黎，邊d國家？

藍藥丸
無力承受真相只會帶黎痛苦
ignorance is bliss

其實唔一定係題目係咁
現實就係，你要探求真相，就一定係痛苦
因為世界就係充滿無數問題，矛盾，不公，
你肯去發掘就一定唔會舒服
要舒服，最快嘅方法就係比自己個腦
充斥住立場，自身利益，刻板印象，好惡，情緒
簡單啲講就係無知